海南省現「竹籤井蓋」代鋼筋 市政府：非官方所有

海南省海口市出現「竹籤井蓋」，即用竹籤代替鋼筋製造的井蓋。事件被揭發後，市政府指不是他們的井蓋，懷疑是市場自建的排污設施。

海口城金市場大門右側近日有一處的圓形井蓋受損，內面露出一個大腿般粗的洞，該井蓋沒有印上相關部門標誌。從井蓋破損處可以見到指頭般粗的竹籤。附近商戶指，這個井蓋存在已，最近幾天才被車壓壞。

海口市排水管道養護所的職員檢查後表示，有關井蓋不屬於市政排水部門：「我們市政排水用的井蓋大多都是鑄鐵井蓋和球墨鑄鐵井蓋，這種自建的可能是自己到外面買的井蓋。」職員又指，「竹籤井蓋」荷載力不足，很容易被車壓壞。

海口城金市場負責人表示，之前亦不知道井蓋由竹籤製造，發現問題後已更換新的鐵製井蓋：「今天賣井蓋的地方只有十個，我們全部買了回來。市場也將會展開全面檢查外圍臨街的舊井蓋。新買的井蓋如果不夠，我們還會再購買。」

「竹籤井蓋」不是首次出現，2014年8月8日海口市三江鎮「湖東耕地開墾項目工程」亦被揭發用「竹籤井蓋」，有記者嘗試站上去時，井蓋立時斷裂，記者掉落坑中，腿部受傷。

(南海網)

除非係東灜國製造

係囉！
如果唔係香港點解搭竹棚唔搭通架！！！

環保建材黎

納米竹，一定係

記者嘗試站上去時，井蓋立時斷裂，記者掉落坑中，腿部受傷。

一定係記者超重

竹籤都得咁紙皮都得啦

他一直在玩命

紙皮都得，condom都得啦

支那 邏輯

一出事就同自己無關

所有出事的小米機(爆炸等)都係第三方，假貨
何志平又同自己無關

支那幅開國大典畫真係奇蹟

不停刪走畫入面的人

其實中國製造啲蓋就算係鑄鐵都受力差啲，因為偷工減料

睇咗論文先出聲啦

下次考慮用牙籤

支那狗的割席能力
找不同

如果毛澤東長命多十年
應該刪到差唔多空哂
支那米就學得足

中伏！！

而家個case係tensile 定shear呀

啱呀，死支那仔淨係識9up
organic 嘅嘢好多都係 anisotropic
而且仲有好多因素要考慮
淨係諗tensile strength 我用玻璃仲勁啦

留名等睇你哋係香港點用竹取代reinforcing steel bar。 香港建築業未來靠你哋。
啲竹個面咁滑，點同concrete 有composite action？Bamboo Shear strength 就得嗰30N/mm2 左右。上網搵下資料好難？ 駛唔駛我做個report交埋俾你哋參考每個property？

嘢唔識唔緊要，唔好衝出嚟柒。

玻璃唔係無人做，ACI一直都有人研究steel fiber, glass fiber 同 steel bar一齊用，但未係取代囉。

d新聞好似作出黎咁

巴打唔好意思 以為你貼篇article同意緊樓上話竹硬過鐵果條懵撚 無認真睇到d stat

歌仔都有得唱

一枝竹仔易折彎